[.query]
Q1. What can you use Amazon CloudWatch Logs for?
a. Monitoring EC2 instances only
b. Monitoring Route 53 DNS queries only
c. Monitoring applications, systems, and AWS services logs in a centralized manner
d. Monitoring API activity captured by CloudTrail logs

[.answer]
c. Monitoring applications, systems, and AWS services logs in a centralized manner

[.query]
Q2. What is the purpose of CloudWatch Logs Insights?
a. To securely archive log data for future analysis
b. To query and analyze log data interactively
c. To monitor and generate metrics from logs
d. To detect and resolve operational issues

[.answer]
b. To query and analyze log data interactively

[.query]
Q3. What is Live Tail used for in CloudWatch Logs?
a. To monitor and highlight ingested logs in real-time
b. To detect and resolve incidents quickly by viewing streaming log events
c. To generate metrics from log data
d. To store log data in durable storage

[.answer]
b. To detect and resolve incidents quickly by viewing streaming log events

[.query]
Q4. How does CloudWatch Logs monitor applications and systems on Amazon EC2 instances?
a. By analyzing and modifying the application code
b. By monitoring the number of errors in application logs and sending notifications
c. By automatically applying monitoring to all running EC2 instances
d. By tracking CPU utilization and sending alerts when it exceeds a threshold

[.answer]
b. By monitoring the number of errors in application logs and sending notifications

[.query]
Q5. What is the purpose of CloudTrail integration with CloudWatch Logs?
a. To archive CloudTrail log files securely
b. To analyze and query CloudTrail logs using CloudWatch Logs Insights
c. To monitor API activity captured by CloudTrail and perform troubleshooting
d. To generate metrics from CloudTrail logs

[.answer]
c. To monitor API activity captured by CloudTrail and perform troubleshooting

[.query]
Q6. How can sensitive data in logs be protected?
a. By encrypting log data at rest
b. By configuring data retention policies
c. By enabling data protection policies to mask sensitive data
d. By storing log data in durable storage

[.answer]
c. By enabling data protection policies to mask sensitive data

[.query]
Q7. What is the default log retention policy in CloudWatch Logs?
a. Logs are kept indefinitely and never expire
b. Logs are retained for 10 years
c. Logs are retained for 1 year
d. Logs are retained for 30 days

[.answer]
a. Logs are kept indefinitely and never expire

[.query]
Q8. How can log data be stored in durable storage in CloudWatch Logs?
a. By configuring log retention policies
b. By using the CloudWatch Logs agent to send log data to the service
c. By integrating with Amazon S3 for log storage
d. By enabling log archiving in the CloudWatch Logs console

[.answer]
b. By using the CloudWatch Logs agent to send log data to the service

[.query]
Q9. What can be logged using CloudWatch Logs in relation to Route 53?
a. Route 53 DNS queries
b. Route 53 health check results
c. Route 53 traffic flow logs
d. Route 53 hosted zone changes

[.answer]
a. Route 53 DNS queries

[.query]
Q10. Which of the following services are used in conjunction with CloudWatch Logs?
a. AWS CloudTrail
b. AWS Identity and Access
